[{"id":0,"article":"Die Erfindung des Fahrrads geht auf den Deutschen Karl von Drais zurück. Im Jahre 1817 baute er das erste funktionierende Rad mit Pedalen. Es war ein großer Durchbruch in der Geschichte der Verkehrsmittel. Drais' Erfindung inspirierte viele weitere Entwicklungen, wie zum Beispiel die Einführung des Pneuradrums und der modernen Fahrrad-Gestaltung. Heute werden jährlich Millionen von Fahrrädern hergestellt.","questions":[{"question":"Wer baute das erste funktionierende Rad mit Pedalen?","answers":["Karl von Drais","Ferdinand de Lesseps","Otto Lilienthal"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann baute Karl von Drais das erste funktionierende Rad mit Pedalen?","answers":["1750","1817","1850"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Millionen Fahrräder werden jährlich hergestellt?","answers":["Mehrfach millionen","Einen Million","Eine Million"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Das Grabmal von Qin Shi Huang ist ein riesiger Grabkomplex in der chinesischen Provinz Shaanxi. Er wurde im Jahr 210 v. Chr. für den ersten chinesischen Kaiser Qin Shi Huang errichtet. Der Komplex umfasst mehrere Hügel, Tempel und Denkmäler. Es wird behauptet, dass er die größte Grabanlage der Welt ist. Qin Shi Huang war ein wichtiger Regierer, der die sieben Häuser vereinigte und den Kanalbau anfangen ließ. Sein Grabmal ist ein Symbol für die chinesische Geschichte.","questions":[{"question":"Wo befindet sich das Grabmal von Qin Shi Huang?","answers":["Shanghai","Shaanxi","Peking"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde das Grabmal von Qin Shi Huang errichtet?","answers":["210 v. Chr.","220 v. Chr.","230 v. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist das Grabmal von Qin Shi Huang symbolisch für?","answers":["Die chinesische Kultur","Die chinesische Geschichte","Die chinesische Politik"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Die Pyramide von Giza ist die älteste und größte aller sieben Wunder des Alten Ägyptens. Sie wurde zwischen 2580 und 2500 v. Chr. für den Pharao Khufu errichtet. Die Pyramide erreicht eine Höhe von etwa 146 Metern und hat einen Basisumfang von etwa 1.005 Metern. Sie ist ein Symbol der Macht und Weisheit des alten Ägyptens.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde die Pyramide von Giza errichtet?","answers":["25. Jahrhundert","26. Jahrhundert","27. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für wen wurde die Pyramide von Giza errichtet?","answers":["Pharao Khufu","Pharao Ramses II.","Pharao Tutanchamun"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch erreicht die Pyramide von Giza?","answers":["100 Meter","146 Meter","200 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Die Alhambra in Granada ist ein berühmtes historisches Gebäude. Es wurde im 14. Jahrhundert gebaut und ist Teil des Generalife-Gebäudes. Die Architektur ist eine Mischung aus islamischer und christlicher Kunst. Der Palast wurde von den Nasriden-Königen errichtet, die es als Residenz nutzten. Die Fassade ist mit Blumenornamenten und Arabesken verziert. Es gibt auch einen Hof und einen Garten.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde Die Alhambra gebaut?","answers":["12.","14.","16."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer errichtete den Palast?","answers":["Nasriden-Könige","Christliche Könige","Islamische Sultanen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was verziert die Fassade von Die Alhambra?","answers":["Blumen","Arabesken","Skulpturen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Die Entdeckung Amerikas durch Christoph Kolumbus im Jahr 1492 war ein wichtiger Moment in der Geschichte Europas. Bis dahin wussten die Europäer nicht viel über das westliche Meer und seine Inseln. Kolumbus glaubte, er habe eine neue Seeroute gefunden, um nach Asien zu gelangen. Er erreichte jedoch die Bahamas, die heute als Westindien bekannt sind. Dies war ein wichtiger Schritt für die europäische Expansion in Amerika.","questions":[{"question":"Wem gehörte die Entdeckung Amerikas im Jahr 1492?","answers":["Christoph Kolumbus","Ferdinand Magellan","Vasco da Gama"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Meer war für die Europäer bis zum Jahr 1492 unbekannt?","answers":["Nordsee","Mittelmeer","Westatlantik"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wohin glaubte Christoph Kolumbus, er habe gelangen?","answers":["Asien","Afrika","Europa"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Die Alhambra ist ein historisches Schloss in Spanien, das im 14. Jahrhundert von den Arabern gebaut wurde. Es war damals die Residenz von Sultan Muhammad V. Die Architektur der Alhambra ist sehr beeindruckend und zeigt den Einfluss arabischer Kultur auf spanische Kunst. Heute ist die Alhambra ein beliebtes Touristenziel in Spanien.","questions":[{"question":"Wo wurde die Alhambra im 14. Jahrhundert gebaut?","answers":["In Spanien","Im Irak","In Arabien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer war der Sultan, unter dem die Alhambra damals die Residenz war?","answers":["Sultan Muhammad V.","Sultan Ferdinand III.","Sultan Isabella I."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Einfluss zeichnet sich in der Architektur der Alhambra ab?","answers":["Der Einfluss chinesischer Kultur","Der Einfluss arabischer Kultur","Der Einfluss griechischer Kultur"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Die Menschen haben immer versucht, die Zeit zu messen. Die ältesten Uhren wurden in Ägypten gebaut. Sie waren aus Holz und hatten nur eine einzige Hand. Später kamen weitere Uhren auf, die mit Sandkörnern arbeiteten. Diese Uhren waren sehr ungenau, aber sie halfen den Menschen, die Zeit zu verstehen. Heute haben wir Atomuhren, die sehr genau sind. Sie helfen uns, die Zeit genauer zu bestimmen.","questions":[{"question":"Wo wurden die ältesten Uhren gebaut?","answers":["Ägypten","Griechenland","Römische Republik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Material wurde für die ersten Uhren verwendet?","answers":["Metall","Holz","Stein"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie arbeiteten die Uhren mit Sandkörnern?","answers":["Mit Hilfe von Batterien","Indem sie auf den Fall von Sandkörnern reagierten","Durch einen mechanischen Mechanismus"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Die Zeche Zollverein in Essen war bis ins späte 20. Jahrhundert eine der größten Kohlegruben Deutschlands. Heute ist sie ein UNESCO-Weltkulturerbe und ein beliebtes Touristenziel. Die Grube wurde im Jahre 1857 gegründet und produzierte bis zu ihrer Schließung 1986 über 200 Millionen Tonnen Steinkohle.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die Grube Zollverein gegründet?","answers":["1855","1857","1860"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann produzierte die Grube Zollverein Steinkohle","answers":["bis 1986","bis 1996","bis 2006"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist heute die Zeche Zollverein?","answers":["Kohlegrube","UNESCO-Weltkulturerbe","Touristenziel"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Die ersten Menschen siedeln in Afrika vor etwa 300000 Jahren. Sie lebten in kleinen Gruppen und jagten Tiere für Nahrung. Einige von ihnen haben sich auf die Entwicklung von Werkzeugen spezialisiert. Eine der wichtigsten Erfindungen war das Feuer, das sie zum Kochen und zur Wärmegebrauchung nutzten.","questions":[{"question":"Wo siedeln die ersten Menschen?","answers":["Asien","Afrika","Europa"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was haben einige von ihnen sich auf die Entwicklung spezialisiert?","answers":["Das Feuer","Werkzeuge","Tiere für Nahrung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Erfindung war wichtig für die ersten Menschen?","answers":["Werkzeuge","Das Feuer","Nahrung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Das Reich der Inka war eine Hochkultur in Südamerika vor etwa 500 Jahren. Ihre Hauptstadt Cuzco lag in Peru und war ein wichtiger Handelsplatz. Die Inka bauten viele Straßen und Brücken, um ihre Stadt zu erweitern. Sie praktizierten auch eine komplexe Agrarkultur und produzierten viel Getreide. Ein bekanntes Symbol der Inka ist die Steinkugel Sacsayhuamán in Cuzco.","questions":[{"question":"Wo lag die Hauptstadt der Inka?","answers":["Mexiko","Peru","Bolivien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was war ein bekanntes Symbol der Inka?","answers":["Machu Picchu","Sacsayhuamán","Torre Tagle"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum bauten die Inka viele Straßen und Brücken?","answers":["Um ihre Stadt zu verlassen","Um ihre Stadt zu erweitern","Um ihre Stadt zu zerstören"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Die Römer haben die Stadt Heidelberg gegründet. Sie nannten sie \"Bergheim\" nach dem Berg Schlossberg. Als Hauptstadt des Römischen Reichs war Heidelberg ein wichtiger Ort. Die Römer bauten hier eine Zollstation und einen Brunnen. Im Mittelalter wurde Heidelberg zu einem wichtigen Handelszentrum. Viele Kaufleute kamen hierher, um Waren zu kaufen und zu verkaufen.","questions":[{"question":"Wer nannte die Stadt Heidelberg 'Bergheim'?","answers":["Die Römer","Die Franken","Die Bayern"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bauteen die Römer in Heidelberg?","answers":["Eine Zollstation und einen Brunnen","Ein Schloss und eine Kirche","Ein Theater und ein Rathaus"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum wurde Heidelberg im Mittelalter zu einem wichtigen Handelszentrum?","answers":["Weil die Römer es gegründet haben","Weil viele Kaufleute hier Waren kaufen und verkaufen kamen","Weil es am Ufer einer wichtigen Handelsstraße lag"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Das Zeppelin-Museum in Friedrichshafen erzählt die Geschichte des Luftschiffs. Das Museum wurde 1978 gegründet und zeigt Exponate wie den ersten Zeppelin LZ-129 \"Graf Zeppelin\". Es gibt auch eine Nachbildung eines Teils der Daimler-Drehscheibe von Graf Zeppelin zu sehen. Besucher können auch einen Blick auf die Original-Dokumente werfen, darunter das Testament von Graf Zeppelin selbst.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde das Zeppelin-Museum gegründet?","answers":["1975","1978","1982"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Luftschiff ist im Museum zu sehen?","answers":["LZ-130","LZ-129 'Graf Zeppelin'","LZ-131"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was gibt es in dem Museum auch noch zu sehen?","answers":["Eine Nachbildung des Space-Shuttle","Die Daimler-Drehscheibe von Graf Zeppelin","Ein Teufelstein aus Stein"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Das Reich der Inka war ein bedeutender Staat in Südamerika vor etwa 500 Jahren. Seine Hauptstadt war Cusco und seine Hauptstadt war Lima. Der Name \"Inca\" bedeutet so viel wie \"König\". Die Inka waren sehr gute Bauern und haben viele Jahre lang erfolgreich Landwirtschaft betrieben. Sie bauten auch viele Straßen und Brücken, die von einem Ort zum anderen führten.","questions":[{"question":"Was bedeutet der Name ‚Inca‘?","answers":["Kaiser","König","Göttin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo lag die Hauptstadt des Reiches der Inka?","answers":["Cusco","Lima","Quito"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was waren die Inka gut in?","answers":["Kriegsführung","Landwirtschaft","Architektur"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die Römer bauten viele Strassen in Europa. Eine der bekanntesten ist die Via Appia, die von Rom nach Brindisi führte. Sie wurde im 4. Jahrhundert v. Chr. erbaut und war über 600 Kilometer lang. Die Straße war wichtig für den Handel und die Verbindung zwischen den verschiedenen Teilen des Römischen Reiches. Heute ist die Via Appia noch sichtbar in vielen Städten Europas.","questions":[{"question":"Wo führte die Via Appia?","answers":["Von Rom nach Brindisi","Von Brindisi nach Rom","Von Italien nach Deutschland"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahrhundert wurde die Via Appia erbaut?","answers":["1. Jahrhundert v. Chr.","4. Jahrhundert v. Chr.","10. Jahrhundert n. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum war die Via Appia wichtig?","answers":["Für den Handel und die Verbindung zwischen den verschiedenen Teilen des Römischen Reiches","Für den Tourismus in Europa","Für den Militärtransport im Römischen Reich"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Die Römer bauten die Via Appia, eine wichtige Straße in Italien, vor etwa 2500 Jahren. Sie verlief von Rom nach Brindisi und war bis zu 560 Kilometern lang. Die Straße wurde für den Handel und den Krieg gebraucht. Die Römer bauten auch viele andere Straßen in Italien und anderen Ländern. Sie waren sehr gut in der Baukunst und machten viele wichtige Bauwerke.","questions":[{"question":"Wo verlief die Via Appia?","answers":["Rom nach Neapel","Rom nach Brindisi","Rom nach Paris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wurde die Via Appia gebraucht?","answers":["für den Handel und den Frieden","für den Handel und den Krieg","für den Krieg und den Frieden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange war die Via Appia?","answers":["300 Kilometer lang","560 Kilometer lang","800 Kilometer lang"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Die Erfindung des Fahrrades ist ein wichtiger Schritt in der Geschichte des Verkehrs. Der erste Fahrrad-Prototyp wurde 1817 von Karl von Drais erfunden. Es war ein einfaches Gerät mit zwei Rädern und einem Sitzen. Dieser Entwurf inspirierte viele andere Erfinder, die an der Verbesserung des Fahrrads arbeiteten. Heute gibt es verschiedene Arten von Fahrrädern, wie zum Beispiel das Mountainbike oder das Rennrad. Das Fahrrad hat sich als wichtiger Beitrag zur Umwelt und Gesundheit erwiesen.","questions":[{"question":"Wann wurde der erste Fahrrad-Prototyp erfunden?","answers":["1815","1817","1821"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer erfand den ersten Fahrrad-Prototyp?","answers":["Karl von Drais","Ludwig von Bayern","Friedrich Nietzsche"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was inspirierte viele andere Erfinder, die an der Verbesserung des Fahrrads arbeiteten?","answers":["Das Mountainbike","Der erste Fahrrad-Prototyp","Ein einfaches Gerät mit zwei Rädern und einem Sitzen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Die Erfindung des Fahrrads geht auf den deutschen Ingenieur Karl von Drais zurück. Er baute 1817 das erste Zweirad, das mit Pedalen angetrieben wurde. Dieses Modell war sehr unpraktisch und hatte keine Bremsen. Dennoch markierte es den Anfang der Entwicklung des Fahrrads. Ein Jahr später erhielt Drais ein Patent für seine Erfindung. Seither haben viele andere Ingenieure und Erfinder am Fahrrad weitergearbeitet, um es zu verbessern. Heute ist das Fahrrad ein wichtiger Verkehrsmittel in vielen Städten.","questions":[{"question":"Wer baute das erste Zweirad mit Pedalen?","answers":["Karl von Drais","Ferdinand de Lesseps","Louis Pasteur"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann erhielt Karl von Drais ein Patent für seine Erfindung?","answers":["1816","1817","1821"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum war das Modell von Karl von Drais unpraktisch?","answers":["Es hatte keine Pedale","Es hatte keine Bremsen","Es war zu teuer"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Die Alhambra ist ein historischer Palast in Granada, Spanien. Er wurde im 14. Jahrhundert gebaut und ist eines der bekanntesten Beispiele mudéjar-Architektur. Der Name Alhambra kommt von der arabischen Wörter \"Al-Qal'at al-Ḥamrā'\" (die rote Burg). Die Alhambra war einst die Residenz von Sultan Boabdil und ist heute ein beliebtes Touristenziel. Sie enthält viele bemerkenswerte Architektonische Elemente, wie zum Beispiel das Patio de los Arrayanes.","questions":[{"question":"Wo wurde der Alhambra gebaut?","answers":["Granada, Spanien","Madrid, Spanien","Barcelona, Spanien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bedeutet der Name 'Alhambra' in arabischer Sprache?","answers":["Die weiße Burg","Die rote Burg","Die blaue Stadt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem gehörte die Alhambra einst als Residenz?","answers":["König Ferdinand II.","Sultan Boabdil","Kaiser Napoleon III."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Die Römer baute den Colosseum zwischen 72 und 80 nach Christus. Er war ein Amphitheater im Zentrum Roms und diente als Schauplatz für Gladiatorenkämpfe, Tierhetzen und anderen öffentlichen Veranstaltungen. Der Colosseum ist eines der bekanntesten römischen Bauwerke und wurde unter Kaiser Vespasian errichtet. Er war 48 Meter lang, 44 Meter breit und 48 Meter hoch. Die Arena war umgeben von vier Ebenen mit Sitzreihen für die Zuschauer. Heute ist der Colosseum ein UNESCO-Weltkulturerbe und ein beliebtes Touristenziel.","questions":[{"question":"Wo wurde der Colosseum errichtet?","answers":["In Rom","In Venedig","In Athen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür diente der Colosseum?","answers":["Als Museum","Als Theater","Als Schauplatz für Gladiatorenkämpfe, Tierhetzen und anderen öffentlichen Veranstaltungen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer errichtete den Colosseum?","answers":["Kaiser Augustus","Kaiser Vespasian","Kaiser Nero"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Die Zeppelin-Luftschiffe waren ein wichtiger Teil der deutschen Luftfahrtgeschichte. Der Erfinder Ferdinand von Zeppelin baute das erste Luftschiff im Jahr 1899 in Friedrichshafen am Bodensee. Es war 45 Meter lang und hatte eine Höhe von 16 Metern. Bis zum Ausbruch des Ersten Weltkrieges wurden insgesamt 103 Luftschiffe gebaut. Ihre größte Bedeutung hatten sie jedoch während des Krieges, als sie zur Versorgung der Front verwendet wurden.","questions":[{"question":"Wo wurde das erste Luftschiff gebaut?","answers":["Berlin","Friedrichshafen am Bodensee","Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Luftschiffe wurden insgesamt gebaut?","answers":["10","103","1000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde das erste Luftschiff gebaut?","answers":["1898","1899","1900"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Die Römer haben das Rheinische Land einst besiedelt. Sie bauten Städte und Straßen. Eine dieser Städte war Colonia Claudia Ara Agrippinensis. Heute heißt sie Köln. Die Römer nannten sie auch Curia des Kaisers Augustus. Es war ein wichtiger Ort für die Römer, wo sie sich versammelten. Sie diskutierten und beschlossen wichtige Dinge.","questions":[{"question":"Wann haben die Römer das Rheinische Land besiedelt?","answers":["Im Mittelalter","Im Altertum","Im Mittelalter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hatten die Römer in Colonia Claudia Ara Agrippinensis gebaut?","answers":["Städte und Straßen","Burgen und Mauern","Türme und Kirchen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie wurde Colonia Claudia Ara Agrippinensis auch genannt?","answers":["Köln","Römisch","Curia des Kaisers Augustus"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Die Römer haben ein umfassendes Straßennetz gebaut. Sie haben 250.000 Kilometer Straße erstellt. Das ist fast so viel wie heute in Italien. Die Straßen waren wichtige Verbindungen zwischen Städten und Ländern. Sie ermöglichten den Handel und die Kommunikation.","questions":[{"question":"Wie viele Kilometer Straße haben die Römer gebaut?","answers":["100.000","250.000","500.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür waren die Straßen der Römer wichtig?","answers":["für den Krieg","für den Handel und die Kommunikation","für den Tourismus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Straße ist heute in Italien?","answers":["100.000 Kilometer","250.000 Kilometer","fast so viel wie die Römer"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":22,"article":"Die Pyramiden von Gizeh sind die ältesten und größten der sieben Weltwunder. Sie wurden um 2580 v.Chr. erbaut. Die größte Pyramide ist die Cheops-Pyramide mit einer Höhe von 146,5 Metern. Die anderen beiden sind die Khafre- und die Menkaure-Pyramide. Sie dienten als Grabstätten der ägyptischen Könige.","questions":[{"question":"Wo wurden die Pyramiden von Gizeh erbaut?","answers":["Ägypten","Griechenland","Römische Republik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Pyramiden gibt es in Gizeh?","answers":[2,3,4],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür dienten die Pyramiden von Gizeh?","answers":["Als Siedlungen","Als Grabstätten der ägyptischen Könige","Als Tempel"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":23,"article":"Die ersten Siedlungen in Deutschland entstanden vor etwa 12.000 Jahren. Die Menschen lebten dann noch nomadisch und jagten Tiere. Später entwickelten sie sich zu Bauern und begannen, Felder zu bebauen. Heute können wir viele dieser frühen Siedlungen besuchen und lernen, wie unsere Vorfahren gelebt haben.","questions":[{"question":"Wo entstanden die ersten Siedlungen in Deutschland?","answers":["In Südamerika","Vor etwa 12.000 Jahren","Auf dem Mond"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lebten die Menschen damals?","answers":["Nomadisch und jagten Tiere","In Städten und arbeiteten in Fabriken","Auf dem Land und betrieben Handel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was machen wir heute an frühen Siedlungen?","answers":["Wir bauen neue Städte","Wir besuchen und lernen, wie unsere Vorfahren gelebt haben","Wir verlassen die Erde"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},]